20海外醫生或來港

20海外醫生或來港

陳肇始

【本報訊】公立醫院人手壓力爆煲，有前線醫護認為問題源自每年5萬個單程證名額。醫管局昨召開閉門會議商討對策，食物及衞生局長陳肇始表示，醫管局已承諾就人手問題提交建議，政府會盡力配合。她又指政府對任何增加醫護人手供應的方法均持開放態度，現已增撥資源聘請海外醫生，近期有約20名海外醫生符合來港資格，認為報名情況樂觀。

陳肇始會後表示，會議談及公立醫院人手問題，以及醫管局會見前線人員時收到的意見，並商討對策。她指醫管局已承諾跟進前線人員的意見，日後向政府提交建議。政府目前已預留短期資源，但強調更着重中長線計劃，以應付因人口老化等因素帶來的醫療需求。

相關新聞：最新人口748萬 六成增長來自內地講廣東話新移民跌穿七成

公院醫生︰杯水車薪

她又稱，政府對任何增加醫護人手供應的方法均持開放態度，近年着力吸引海外醫生來港，醫委會亦正研究豁免海外醫生在公院工作的實習期。

據悉，昨日會上有醫管局大會成員提及應檢討醫護人員的薪酬待遇架構，令薪酬更具競爭力，亦有成員提及檢討醫管局管治，以及改善服務及儀器科技等問題。

屯門醫院心臟科專科醫生黃任匡表示，本港公營醫療系統「一鑊粥」，難以吸引海外醫生，「自己人你都留唔到，點吸引出面嘅醫生嚟？」，即使有少數海外醫生來港，亦只是杯水車薪，無助解決公院爆煲問題。他指不反對增聘海外醫生，但現時問題癥結在於每年5萬個單程證來港名額，若不叫停，公營醫療系統負荷只會無止境地增加。

■記者何家朗

上一則
上一則
最新人口748萬六成增長來自內地 講廣東話新移民跌穿七成

下一則
下一則
委員會擴大職權查沙中綫

支那醫生

有咩吸引到好醫生黎呀？

牙醫已經有啦 睇琴日果籽條牙周病片 個牙醫係大陸仔嚟 不過係hku 讀咁解 廣東話又唔正 名又xyz
大家睇路啊喂
焦土派 唔知佢地有咩對策呢